%@Titre:Asie 2011
\emph{La figure ci-dessous n'est pas réalisée en vraie grandeur, elle n'est pas à reproduire}

\medskip
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(9,5)
\pspolygon(0,1)(8.4,1)(7.9,0.2)(2.3,4.5)%GYPT
\uput[ul](0,1){G} \uput[ur](8.4,1){Y} \uput[u](2.3,4.5){P} \uput[d](7.9,0.2){T} \uput[ur](6.9,1){I} 
\end{pspicture}
\end{center}
\medskip

Les droites (TP) et (YG) sont sécantes en I.

On donne les longueurs : IP = 5 cm ; IG = 7 cm ; IY = 1,4 cm ; YT = 0,8 cm et TI = 1 cm.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Montrer que les droites (PG) et (YT) sont parallèles. 
\item Calculer le périmètre du triangle IGP. 
\end{enumerate}